<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Além da Média</title>
    <link>https://alemdamedia.netlify.com/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Além da Média</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <managingEditor>bruno.lahunmen@gmail.com (Bruno Pinheiro de Oliveira)</managingEditor>
    <webMaster>bruno.lahunmen@gmail.com (Bruno Pinheiro de Oliveira)</webMaster>
    <lastBuildDate>Thu, 25 Oct 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://alemdamedia.netlify.com/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Como identificar raios de influência de cidades no R</title>
      <link>https://alemdamedia.netlify.com/2018/10/25/como-identificar-raios-de-influ%C3%AAncia-de-cidades-no-r/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>bruno.lahunmen@gmail.com (Bruno Pinheiro de Oliveira)</author>
      <guid>https://alemdamedia.netlify.com/2018/10/25/como-identificar-raios-de-influ%C3%AAncia-de-cidades-no-r/</guid>
      <description>Entender o impacto regional de determinadas políticas públicas, de iniciativas privadas, de mudanças em indicadores de todo ordem, é determinante para a tomada de decisões adequadas no campo da gestão pública. Nestes contextos a manipulação de dados espaciais é uma ferramenta fundamental.
Imagine, por exemplo, que nos últimos seis meses observou-se aumento médio do uso da capacidade instalada da indústria do município de Piracicaba. Sabendo disso, queremos investigar o impacto regional deste crescimento no que diz respeito à absorção de mão de obra em termos regionais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Manipulando os símbolos na legenda do ggplot2</title>
      <link>https://alemdamedia.netlify.com/2018/10/08/manipulando-os-s%C3%ADmbolos-na-legenda-do-ggplot2/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>bruno.lahunmen@gmail.com (Bruno Pinheiro de Oliveira)</author>
      <guid>https://alemdamedia.netlify.com/2018/10/08/manipulando-os-s%C3%ADmbolos-na-legenda-do-ggplot2/</guid>
      <description>O pacote ggplot2 é provavelmente o mais utilizado para visualização de dados no R. É um pacote muito robusto e com inúmeras possibilidades tanto gráficas como estéticas. Por meio de suas funções é possível plotar dados de forma muito simples. Algumas vezes, no entando, as definições padrões do ggplot não atendem necessidades específicas e então, no meio de tantas opções, as coisas podem ficar um tanto confusas.
Muitas vezes, por exemplo, é necessário manipular os símbolos das legendas dos gráficos para garantir maior qualidade e objetividade visual.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>