<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Além da Média</title>
    <link>/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Além da Média</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <managingEditor>bruno.lahunmen@gmail.com (Bruno Pinheiro de Oliveira)</managingEditor>
    <webMaster>bruno.lahunmen@gmail.com (Bruno Pinheiro de Oliveira)</webMaster>
    <lastBuildDate>Thu, 25 Oct 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Como identificar raios de influência de cidades no R</title>
      <link>/post/como-identificar-raios-de-influencia-de-cidades/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>bruno.lahunmen@gmail.com (Bruno Pinheiro de Oliveira)</author>
      <guid>/post/como-identificar-raios-de-influencia-de-cidades/</guid>
      <description>Entender o impacto regional de determinadas políticas públicas, de iniciativas privadas, de mudanças em indicadores de todo ordem, é determinante para a tomada de decisões adequadas no campo da gestão pública. Nestes contextos a manipulação de dados espaciais é uma ferramenta fundamental.
Imagine, por exemplo, que nos últimos seis meses observou-se aumento médio do uso da capacidade instalada da indústria do município de Piracicaba. Sabendo disso, queremos investigar o impacto regional deste crescimento no que diz respeito à absorção de mão de obra em termos regionais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Manipulando os símbolos na legenda do ggplot2</title>
      <link>/post/manipulando-os-simbolos-na-legenda-do-ggplot2/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>bruno.lahunmen@gmail.com (Bruno Pinheiro de Oliveira)</author>
      <guid>/post/manipulando-os-simbolos-na-legenda-do-ggplot2/</guid>
      <description>O pacote ggplot2 é provavelmente o mais utilizado para visualização de dados no R. É um pacote muito robusto e com inúmeras possibilidades tanto gráficas como estéticas. Por meio de suas funções é possível plotar dados de forma muito simples. Algumas vezes, no entando, as definições padrões do ggplot não atendem necessidades específicas e então, no meio de tantas opções, as coisas podem ficar um tanto confusas.
Muitas vezes, por exemplo, é necessário manipular os símbolos das legendas dos gráficos para garantir maior qualidade e objetividade visual.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Configurações globais do blogodown</title>
      <link>/post/2018-06-23-configuracoes-globais-do-blogdown/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>bruno.lahunmen@gmail.com (Bruno Pinheiro de Oliveira)</author>
      <guid>/post/2018-06-23-configuracoes-globais-do-blogdown/</guid>
      <description>Opções globais Na publicação de conteúdos em um blog algumas informações são metadados que vão se repetir na maioria das postagens. São dados como nome do autor, a extensão do arquivo ou o diretório onde o material será arquivado, entre outros.
Para evitar ter de preencher estas informações em cada publicação e facilitar o trabalho, é possível padronizar estes metadados no .RProfile, que pode ser tanto o global como local.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como criar um site com (blogdown/RStudio/Hugo) &#43; (GitHub/Netlify)</title>
      <link>/post/como-criar-site-com-rstudio-blogdown-hugo-github-netlify/</link>
      <pubDate>Thu, 24 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>bruno.lahunmen@gmail.com (Bruno Pinheiro de Oliveira)</author>
      <guid>/post/como-criar-site-com-rstudio-blogdown-hugo-github-netlify/</guid>
      <description>Criação do projeto por meio do blogdown O blogdown é um pacote criado por Yuhui Xie que amplia as já existentes funcionalidades de construção de sites que o R e o RStudio disponibilizam. O pacote internaliza toda a criação de sites com o framework Hugo, um gerador de sites estáticos em código aberto bastante popular e eficiente.
A criação do site em si é bastante simples. Se for um site com layout básico, sem personalizações, realmente pode ser realizado em cerca de 10 minutos.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>